\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{BPatG 1999-06-14: ``Automatische Absatzsteuerung''\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/bpatg-autabs99/indexde.html}}
\author{SWPAT-AG des FFII}
\maketitle
\begin{abstract}
Der 21. Senat des BPatG wie einen Patentanspruch auf die Steuerung von Preis durch Nachfrage durch Programm mangels Erfindungsh\"{o}he zur\"{u}ck, beschloss aber gleichzeitig fest, dass Gesch\"{a}ftsverfahren grunds\"{a}tzlich patentierbar sind: ``Der technische Charakter einer Lehre wird nicht dadurch fraglich, dass sie von einem \"{u}blichen Rechner nur den bestimmungsgem\"{a}\ss{}en Gebrauch macht''.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
\begin{description}
\item[{\bf Titel}:]\ BPatG 1999-06-14: ``Automatische Absatzsteuerung''
\item[{\bf Quelle}:]\ GRUR\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/indexde.html\#GRUR)\ 1999.12/1078-1080
\end{description}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf BGH 2000-05-11: Sprachanalyseeinrichtung\footnote{http://swpat.ffii.org/vreji/papri/bgh-sprach00/indexde.html}}}

\begin{quote}
Der BGH beschlie\ss{}t, dass alles, was auf einem Rechner l\"{a}uft, patentierbar ist:  ``Einer Vorrichtung (Datenverarbeitungsanlage'', die in bestimmter Weise programmtechnisch eingerichtet ist, kommt technischer Charakter zu.  ... F\"{u}r die Beurteilung des technischen Charakters einer solchen Vorrichtung kommt es nicht darauf an, ob mit ihr ein (weiterer) technischer Effekt erzielt wird, ob die Technik durch sie bereichert wird oder ob sie einen Beitrag zum Stand der Technik leistet.)
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Harrison: EPO not to search ``Business Method Patents''\footnote{http://www.huber-schuessler.de/News/200108\_Business\_Method\_Patents.htm}}}

\begin{quote}
says German courts are the most progressive, quotes Sprachanalyse and Automatische Absatzsteuerung
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Patentjurisprudenz auf Schlitterkurs -- der Preis f\"{u}r die Demontage des Technikbegriffs\footnote{http://swpat.ffii.org/stidi/korcu/indexde.html}}}

\begin{quote}
Bisher geh\"{o}ren Computerprogramme ebenso wie andere \emph{Organisations- und Rechenregeln} in Europa nicht zu den \emph{patentf\"{a}higen Erfindungen}, was nicht ausschlie\ss{}t, dass ein patentierbares Herstellungsverfahren durch Software gesteuert werden kann. Das Europ\"{a}ische Patentamt und einige nationale Gerichte haben diese zun\"{a}chst klare Regel jedoch immer weiter aufgeweicht.  Dadurch droht das ganze Patentwesen in einem Morast der Beliebigkeit, Rechtsunsicherheit und Funktionsuntauglichkeit zu versinken.  Dieser Artikel gibt eine Einf\"{u}hrung in die Thematik und einen \"{U}berblick \"{u}ber die rechtswissenschaftliche Fachliteratur.
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}